中共當局限制蒙古族母語教育係公然違抗自己法律

中共當局過去數十年來的法律法規中，壹直都還是強調「國家保障少數民族使用和發展本民族語言文字的權利」。目前整個內蒙古地區壹浪高過壹浪的保護母語運動的導火索，內蒙古教育廳印發的《全區民族語言授課學校小學壹年級和初中壹年級使用國家統編《語文》教材實施方案》中所體現中的“黨和國家意誌”，不但是不適合民族自治地方實際情況”,而且也是公然違反了《中華人民共和國憲法》和《中華人民共和國民族區域自治法》。而內蒙古自治區政府也好，教育主管部門也好，理應是依法拒絕執行旨在最終滅絕蒙古族母語的上級要求而不是相反。

內蒙古自治區教育廳的公開對外解釋是：遵照習近平2014年9月28日在中央民族工作會議上的要求「少數民族學好國家通用語言，對就業、接受現代科學文化知識、融入社會都有利」，和2019年9月27日在全國民族團結進步表彰大會上的指示「要搞好民族地區各級各類教育，全面加強國家通用語言文字教育，國家推行統編教材是國家事權，由中央根據國家法律規定決定。中央決定的事項，自治區應當執行，這與民族區域自治法不沖突……」

中共當局目前這項招致整個蒙古民族強烈反叛的強推漢語教學政策，都在奉習近平本人的詔令行事。

《中華人民共和國刑法》第壹百四十七條規定：國家工作人員非法剝奪公民的正當的宗教信仰自由和侵犯少數民族風俗習慣的，情節嚴重的，處二年以下有期徒刑或者拘役。

而經全國人大常委會批準執行的《內蒙古自治區蒙古語言文字工作條例》中，更是有法律責任專章規定違反該條例相關規定「對直接負責的主管人員和其他直接責任人員依法給予行政處分，由旗縣級以上人民政府負責蒙古語言文字工作的行政主管部門責令限期改正；逾期不改正的，處300元以上2000元以下罰款違反該條例所有條款的，由上級人民政府責令改正；拒不改正的，應當作出處理」
該法律責任章節中還規定「 國家機關工作人員在執行職務時，應當使用蒙古語言文字而沒有使用，或者妨礙公民使用，造成嚴重後果的，由有關部門依法給予行政處分，旗縣級以上人民政府蒙古語言文字工作機構的工作人員不依法履行監督管理職責，或者發現違法行為不予查處的，由有關部門對直接負責的主管人員和其他直接責任人員依法給予行政處分。」

《中華人民共和國人民法院組織法》和《中華人民共和國刑事訴訟法》，還有《中華人民共和國行政訴訟法》和《中華人民共和國民事訴訟法》中，都特別規定了「各民族公民都有用本民族語言文字進行（民事，行政等）訴訟的權利……」

當年由習近平的父親習仲勛在政治局裏分管立法工作，第六屆全國人大通過了壹紙《中華人民共和國義務教育法》，其中特別規定了「招收少數民族學生為主的學校，可以用少數民族通用的語言文字教學。」

任何壹位蒙古族民眾，不但是具有憲法和各項相關子法賦予的要求自己的後代接受自己民族母語教育的權利，更具有依法追究所有力圖限制甚至滅絕民族母語的所有官員法律責任的權利。

中國民族語文翻譯局的專家李旭練曾為光明日報撰文《國家通用語言文字不是“國語”》，文中強調「我國是統壹的多民族國家，多語言、多文種是基本國情之壹。《中華人民共和國憲法》規定「中華人民共和國各民族壹律平等」。語言是壹個民族重要而顯著的特征，語言平等是民族平等的重要內容。《憲法》的這壹規定，從國家根本大法的層面，確立了我國各民族語言的平等地位……。語言是壹個民族的象征，少數民族對本民族語言文字有著特殊的感情，往往把對自己語言文字的尊重看成是對自己民族的尊重。所以，在實際工作中，我們應該把學習使用語言文字的權利交到公民的手裏，讓他們自由選擇學習使用或者不學習使用何種語言文字。」

2000年10月，中共當局發布 了《中華人民共和國國家通用語言文字法》，其中確實有規定說 國家推廣普通話，推行規範漢字；公民有學習和使用國家通用語言文字的權利；國家為公民學習和使用國家通用語言文字提供條件；地方各級人民政府及其有關部門應當采取措施，推廣普通話和推行規範漢字。
但同時也明文規定了「各民族都有使用和發展自己的語言文字的自由，少數民族語言文字的使用依據憲法、民族區域自治法及其他法律的有關規定。」

《憲法》中不僅規定「國家推廣全國通用的普通話，各民族都有使用和發展自己的語言文字的自由。這兩條根本性的原則規定，是我國語言文字工作的根本指針，體現了我國語言文字主體性和多樣性的辯證統壹。」

《國家通用語言文字法》還有幾條特殊的規定，「少數民族語言文字的使用依據憲法、民族區域自治法及其他法律的有關規定。國家機關以普通話和規範漢字為公務用語用字。法律另有規定的除外。學校及其他教育機構以普通話和規範漢字為基本的教育教學用語用字。法律另有規定的除外。」這些規定，為民族地區根據其他法律的規定變通執行《國家通用語言文字法》提供了法律依據。

國家在民族地區推廣普通話，推行規範漢字，還得根據《民族區域自治法》等法律以及各地立法機構制定的語言文字工作條例的有關規定變通執行，不能搞壹刀切。

與如上觀點相反，今年兩會期間，與會的民進中央代表團提出的「關於修訂《國家通用語言文字法》的提案」，認為現行《國家通用語言文字法》確立了普通話和規範漢字作為國家通用語言文字的法律地位，但第四條僅規定「公民有學習和使用國家通用語言文字的權利」，同時對少數民族語言文字的使用作了除外條款。第十條「學校及其他教育機構以普通話和規範漢字為基本的教育教學用語用字。法律另有規定的除外。」壹些民族自治地方對國家通用語言文字的法律地位認識不到位，沒有處理好國家通用語言文字的主體性和少數民族語言文字的多樣性的關系……。

該提案特別批判了《內蒙古自治區民族教育條例》的第十九條規定「自治區各級各類民族學校應當使用本民族語言文字或者本民族通用的語言文字進行教學，重點發展民族學校的雙語教學工作。認為該地方法規過於強調優先使用和保護發展少數民族語言文字……，甚至超越了《國家通用語言文字法》《教育法》以國家通用語言文字為教育教學基本用語用字的規定。」

少數民族地區強推漢語教學是習皇詔令，那麽強調“依法治國”的中共當局很快就會修改相關法律甚至憲法中的相關條文，把在少數民族地區強推漢語教學，限制民族語言這壹「黨的意誌」體現在國家法律上。

現如今，面對內蒙自治區各地都有不同程度暴發的抗議運動，該自治區教育廳對外解釋說，把漢語教學提前到小學和中學壹年級開始，並非是要取消蒙古語教學，但是，正如內蒙古大學的蒙古學專家央·特古斯巴雅爾教授從憲法關於多民族國家和民族平等規定的角度指出，加強漢語教學會削弱蒙語母語教育，違背了少數民族語言文字平等的規定。
外界已有報道說，該蒙古族教授曾在《蒙古文化周刊》上發表文章，從語言學習的角度分析說，在小學壹年級加強漢語教育時間，弱化蒙語母語教育，培養出來的會是有缺陷的“單語者”，或者兩種語言都不合格的“半語者”。這篇原本是公開發表的文章現在已經被中共當局屏蔽。

內蒙古大學蒙古學研究中心學者照日格圖兩年前的文章《改善內蒙古自治區蒙古語文使用狀況的對策建議》。完成本文時再上網搜索，文章已經顯示不出來 了。作者說：對大部分人而言，最先接觸到的語言是自己的母語。 在學會說話的時候就開始無意識地從父母等家庭成員那裏學習掌握自己的母語，牢牢地記住和掌握母語的每個語音、詞匯以及語法。 人們使用最經濟的手段學習掌握的母語往往最能準確、充分表達自己的思想感情。 所以以最熟悉的母語接受教育有很大的優越性。 老師能夠準確解釋名詞術語、充分表述課程內容，學生也能夠準確理解名詞術語、牢固地掌握課程內容。 在孩子們的思維還沒有完全成熟的情況下，從小學很低的年級開始講授另壹種語言，特別是屬於另壹個語系的語言往往是事與願違、得不償失的。 這種從小學很低的年級開始的蒙古語（屬於阿爾泰語系）和漢語（屬於漢藏語系）兩種不同語系語言的教學，很可能導致孩子們的思維混亂，教學效果很差。 接受這種語言教育的大多數孩子既沒有很好地掌握蒙古語言文字，也沒有很好地掌握漢語言文字。 所以，在孩子們較充分地掌握了母語，他們的思維也比較成熟的前提下，從初中開始講授漢語言文字是比較合乎學習掌握語言規律的、是可行的。 其教學效果也壹定很理想的。
這篇文章作者本來是意圖強調要尊重孩子們學習掌握語言的規律，承認母語教育的優越性，積極宣傳母語教育的優越性，增強母語意識，希望「在適當的年齡段、適合的年級層次（從初中再）開始講授漢語言文字」，蒙古語學校過去實行的從小學三年級開始漢語教學時間太早，會影響蒙古族孩子對其母語的充分掌握，現如今中共當局變本加厲，把原本規定的從小三年級開始的對蒙古族學校的漢語《語文》再強制提前到壹年級就開始。

On9仔同中國講法律。

拉

法治已死（中國）

係
不嬲黨大過法
所以同佢係入面玩你係唔夠佢玩
因為你永遠唔夠佢無恥

胡耀邦嘅各民族平等政策被當局中共視同「胡亂邦」,皇漢思想崛起

冇得無限連任就改到可以，法理上唔俾做咪改到可以做

依法治國 = 依照甴總嘅個人想法治国

唔跟黨=死
呢個就係法律

中國D法律寫得好過全世界
但執行上黎就衰過第三世界

實際上支国係無憲法 由建国立憲到依家法院都未試過有權以憲法去審判政府行為有無違憲
即係就算甴總唔修憲 只要党同人大堅持俾佢永續咁現實中都無任何法律方法可以制衡到佢違憲永續 一份執行性係零嘅「憲法」仲稱得上係憲法?

法律係俾平民睇
黨係法律之上

中國憲法第一條 中華人民共和國是工人階級領導的、以工農聯盟為基礎的人民民主專政的社會主義國家。

而家工農階級去左邊？

事實上係架，不過甴總鍾意用最柒嘅方法黎達到啫嘛

1980年2月，胡耀邦當選為中共中央總書記，當選之初便召開書記處會議，討論少數民族問題，佢話「自治與自主權是密切結合的。這就是個性。沒有個性,就沒有共性,這就是辯證法。沒有充分的民族自治權,就沒有各民族的大團結」
（《新時期統一戰線文獻選編》，中共中央黨校出版社，1985，p113）。自治就是自治權，胡耀邦提出要放權給自治區。

70幾歲俾人砍曬D樹捉返去種米果班

華為251

1984年《西藏工作座談會紀要》

胡耀邦話「我們的漢族幹部如果不尊重人家，甚至想用漢族文化代替人家的文化，肯定是要踫大釘子的」。生活的辯證法就是這樣，你越怕丟掉的東西，越是縮手縮腳抓住不放，就越是會丟掉！」

胡耀邦把自己嘅民族政策概括為六個字「免徵、放開、走人。」

「免徵」至少免除自治區兩年嘅農牧稅。
「放開」喺所有經濟領域都要放寬政策。
「走人」除必要幹部外，所有漢族幹部都調回內地安排工作。佢鼓勵各地少數民族一把手制定相關政策維護自身權益，為本族謀福利。
在新疆，胡耀邦重修被毀清真寺，修突厥文化史，平反冤假錯案。

在胡耀邦當政時期，新疆沒有發生一起暴動事件，這與王震主政新疆一年（1950年）出現16次武裝暴動形成鮮明對比。喺咁寬鬆民族生存環境，沒有人不是愛國者！相較如今國民無愛國心，官民水火不容，當政者是否當自省乎？

1987年胡耀邦因「反對資產階級自由化不力」而辭職，兩年後與世長辭。隨著佢去世，共和國最寬鬆民族宗教自由時期宣告結束。

中國邊有法律

中央決定的事項，自治區應當執行，這與民族區域自治法不沖突
黨override憲法
冇得拗

中國憲法夠保障言論自由,集會自由,宗教自由啦